chrome://extensions/

"permissions": ["<all_urls>" 을 쓰면 warning을 사용자에게 주지만 activeTab을 쓰면 warning이 표시가 안된다 

change icon or badge(아이콘 옆위의 풍선)
chrome.browserAction.setIcon({path: icon});
chrome.browserAction.setBadgeText({text:"?"});

google drive api access example is at 
(drive image upload with OAUTH2, 내 자신의 폴더에)
https://github.com/sashee/drive-api-from-js





